未能解釋被告帶署傷勢由來 官斥警不誠實 大學生脫罪

全文

未能解釋被告帶署傷勢由來
官斥警不誠實 大學生脫罪

【本報訊】去年8月3日旺角反修例遊行後，黃大仙區爆發衝突，留英大學男生凌晨在黃大仙警署外被捕，他被指在警車內用頭撞警員，他否認襲警罪受審。裁判官鍾明新昨裁決指，現場片段顯示男生登上警車前，臉部及身體均沒有傷痕，但在警署拍攝的照片及醫療報告中，明顯可見他身體及臉部滿佈嚴重傷勢，包括鼻骨骨折、頭部多處擦傷及瘀傷等，聲稱被襲的警員解釋不到該些傷勢由來，直指警員並非誠實可靠證人，裁定男生罪名不成立。

記者：劉偉琪

警員沈鴻源被裁判官指非誠實可靠證人。

。。。。。。。。。。。被告的嚴重傷勢「可能係掙扎造成」。惟鍾官質疑，假若被告掙扎期間造成如此嚴重的傷勢，其頭部必定曾經多次撞擊硬物，惟沈沒有提到被告曾撞到任何物件。觀乎被告的傷勢嚴重程度，如他掙扎時曾撞到硬物或沈的身體，沈一定能感覺到。

被告譚皓宇被裁定襲警罪不成立後離開法院。

求診指右臉痛 庭上稱左臉受襲

鍾官認為，控方不能解釋被告身上的嚴重傷勢，且沈的證供與相片及醫療報告有矛盾，故不能接納沈是誠實可靠的證人。。。。。。。。。。。最終裁定被告襲警罪不成立。

案件昨被裁定表證成立後，。。。。。。。。。。。。、頭部受傷。

辯方亦指控方無法解釋為何被告被押解到警署後，其頭部滿佈傷痕以至鼻骨骨裂等。辯方案情指，當日沈用雙手勒被告頸，其間為了搶奪被告手機，與警員周國豪不停毆打被告至血流披面及骨裂，沈更說：「你𠵱家成面血，好靚仔啦！」。沈在盤問下承認，他於被告在警署拍照前曾經為其抹血，遭辯方質疑動機是為了隱藏被告臉上血迹，沈反駁：「流血梗係要抹啦，點可以唔理佢？」他又否認用水淋被告，稱以為被告褲檔上的是尿液，因怕被告尷尬而沒跟進。

案件編號：KTCC1504/19

公義必將歸來，手足好波

制裁近了

俾完假口供 老妨都無事
用私刑 無事
非法取證 無事

香港仲有最後防線

公義? 打到仆街都冇事

濫暴
濫捕
濫告

我同你都會相信既

咁樣可唔可以告返個差佬轉頭？

比假口供

之後乜事都無 ？

以後係咪都可以係咁 ？

要證據
律政司一定唔告，市民無搜證權證明好難告

馬道立:我睇唔到

鳩捉完， 鳩打完， 鳩告完

乜事都冇 ？

公佢老母。拘捕時冇傷勢到警署就爆埋鼻，好明顯係黑警濫刑再告襲警，而家佢老妨酷刑乜柒都冇，手足隨時俾律政再上訴，義條毛咩

所以要記住，上車前要除口罩，望鏡頭！

香港果然係法治之都笑大人個口

馬道立:我出左聲嫁啦

唔係關律政司事咩 ？

應該係關律政司同警方事

等睇遲下換咗個法官

馬道立私人籌款自己守集證據告條黑警 ？

學許智峯咁 ？

老妨假證供唔拉?

所以香港法律得啖笑
全部等大審判

Push

學慢必陳志全咁 ？

係咪要告返隻狗

係，
但律政司同警方唔告， 可以點 ？

等睇律政司又上訴

姐係警甴俾假口供同酷刑
但冇事

係

推一推先

呢招幾好，總之屈咗先
告得入就開香賓，告唔入亦冇損失
冇成本嘅嘢點解唔做呀

on9

真係完全睇唔出有咩成本

差佬唔係好撚興話佢自己跌到撞到架咩

鳩打 打鳩完人 仲要講打大話告鳩人 煩鳩人幾個月 仲要妨礙司法公正冇後果

唔好以為搵個正常少少既官判就係正義 香港根本仲未做到

佢有責任維護法治
年年都有份speech講野
但今年佢係話自由唔係絕對

好𠹌悲哀，喺香港尋找"正常"司法公義，好似係件好稀有 奢侈嘅事
哩件事 其實公義仲未彰顯，咁明顯執法者私刑嚴重傷人, 但無人有權調查 起訴

律政司好有問題

之前有個官話被告畀人打關佢咩事, 終於有返個正常少少既官

點解個官唔答 關我咩事 拉

咪撚就係，

係有人有權調查同起訴（警方/律政司），
不過佢哋唔做， 你吹呀 ？

香港人學到1/10 美國人咁堅強
我地國都立撚左

快啲好返

其實而家告唔入係咪應該報警話俾差人打
有曬醫療報告
上到法庭就有機會入到佢

吓?不誠實就想完咗件事

終於有正常既法官

咁多浮屍 墮樓事件，
全部唔查 冇可疑，
吹呀 ？

私刑

係時候反告狗啦
事主眾籌一定夾比你

行私刑證據確鑿喎，係咪應該拉返隻狗轉頭呀

沈鳩源
鳩拉鳩打鳩告鳩屈

警員沈鴻源

依單尋日啦，今日有單都好似係黃大仙

一單咋
仲要俾人打到仆街

係,

請問邊個拉 ?

如何守證 ?

如何搜證 ?

請問大家知唔知蘋果呢啲片點樣download？
我係會員嚟，驚唔backup會好快被消失

律政司 icac去咗邊？
有冇立法會議員跟下

呢排啲官正常左定係驚被制裁？

官冇權
得律政司有
或者你提私人檢控 但又要錢又有排打 多數都息事寧人

梁天琦生日快樂！一條片回顧天琦過去講過嘅金句

律政司 icac 全部都係 office, 你想點 ?

調查權係警方手

個官叫正常少少
不過唔好吹奏

佢哋而家咪查完告人哋囉, 不過告唔入咁解

假口供做得唔夠真實, 過唔到法官嗰關,

下次佢哋一定會再努力啲

呢個係之前果個大隻手足
真係做得好，俾人捉上車打都仲咁鎮定
同埋好彩上車前影低哂本身冇傷

但班仆街狗打完人再屈人都係冇人懲治到佢地

強姦都被人告返假口供
警犬俾假口供就冇事？

第一個真法官

有冇得告返佢轉頭

反手告佢濫用私形啦

隻狗又無事甩身？

公義? 脫罪咋
仲未告返班黑警傷人呀

有, 個權係警方同律政司度,

警方有搜證權, 律政司有控告權.

一定要反告條含家剷, 唔可以放生佢

代表香港法官支線恐怖份子 = 警察 = 黑暴 殺人

over my dead body

販毒3kg 都唔告, 你話殺人告唔告?

完全無事

下次應該會繼續係咁, 因為完全無代價, 點解唔做 ?
告得入可能有職升添.

[行動POST]615全民放假悼念日

姐係冇啦

跪死人條撚樣呢
又冇事呀？

遭辯方質疑動機是為了隱藏被告臉上血迹，沈反駁：「流血梗係要抹啦，點可以唔理佢？」

個傻閪差佬當時一定以為自己駁到律師好醒

警方唔告個警察就無事架啦

無事都要小心
黑警隨時搵黑社會搞事

即係郭偉強 強行拉跌整傷陳志全，
警方唔查唔告就當冇事發生㗎喇。

分明砌你
又冇後果
吹咩

721咁大單都未有事啦

831 呢 ？

油塘推個冇反應嘅人落樓跌死呢 ？

全部唔查唔告就冇事㗎喇

正是

就係咁

一定陸續有來

事實

正義既鐵拳一定將呢D共產走狗打撚到體無完膚

比人虐待到咁 重要慶幸自己比人砌唔入生豬肉

條撚屌唔識打汰架

反咬 告佢

調查權同控告權係警方同律政司手

提振下士氣得唔得

唔接受提告
又儲一子彈

推呢個真係要

推 推 推

其實要證明差佬係不誠實證人先證明到冇罪，係好恐怖，差佬可以作好多大話/原因去解釋證詞矛盾，除非現場有好多抹不走的資訊，唔係的話我地要幾多資料先證明條差佬講大話？ 咁不如直接找證據證明自己冇罪會唔會仲容易。
但咩係無罪推定原則，係咪已經冇左？

警員沈鴻源被裁判官指非誠實可靠證人。

當日沈用雙手勒被告頸，其間為了搶奪被告手機，與警員周國豪不停毆打被告至血流披面及骨裂，沈更說：「你𠵱家成面血，好靚仔啦！」。

警員周國豪都有份郁手

個細路頂得住未死先有機會上庭
公義?

行私刑又無後果

告撚番隻狗轉頭啦